# Об Ulacos

## Что такое Ulacos

### Для разработчика

Ulacos - это  модульная, расширяемая ACK (Application Construction Kit).

По умолчанию Ulacos поставляется с предустановленными модулями которые буду управлять пользователями, авторизацией, правами, настройками других модулей, журналом аудита, корзиной и платежными терминалами, документами.

Это позволит вам писать модули (расширения) очень быстро, не думаю о рутинных вещах, а сконцентировавшись на небходимом фукнционале.

Уникальная система документо-оборта, позволит вам не создавать нужные вам таблицы, а конфигурировать типы документов в визуальном интерфейсе. Половина работы по созданию своего приложения, это не написание кода, а конфигурирование модулей.

### Для Webmaster

Ulacos - модульная платформа для создания онлайн приложений с динамически документо оборотом, полностью основана на web технологиях.

Это инструмент как CMS (Wordpress, Joomla, Drupal), который позволит вам быстро создавать вебсайты любой сложности, используя преимущества новейших технологий.

Ваши клиенты останутся больше чем довольны.

### Для пользователя

Ulacos - это лучшее из 2х миров 1С и CMS. Это одновременно и ваш сайт где ваши пользователи смогут просматривать ваш товар, а так же и интерфейс для бухгалтерского, оперативного, налогового и складского учета. Это форум, сайт знакомств, портал по поиску работы, галерея картинок, или что угодно еще, в зависимости от ваших нужд.

## Основные преимущества

### Технологии

Современные технологии позволяют Улакос работать очень быстро, легко маштабироваться, и разделить бизнес логику и ее вычислительные ресурсы на один сервер, и пользовательский интерфейс на дугой.

Например вы можете использовать **облачный** вычеслительный контейнер, для бизнес логики, и легко добавлять или убавлять ресурсы в зависимости от загруженности.

А пользовательский интерфейс можно загрузить даже просто с CDN как например Amason S3. Можно загрузить его из локальной папки.

Все это способствует максимально быстрой загрузке и работе приложения.

Технология SPA, не будет грузить сразу весь сайт, и не будет перегружать страницу каждый раз когда вы переходите по ссылке, а будет подгружать данные и скрипты, по мере их необходимости.

Это снизит трафик, а значит опять повлияет на скорость работы.

Локальное кеширование статических файлов, позволит открыть приложение фактически моментально если оно открывается не первый раз.

Следующая фича, так же вытекает из используемых технологий.

### Кросплатформеность

Так как мы используем только Web технологии, Ulacos можно открыть не только через браузер как на ПК так и на мобильных устройствах но и как найтивное крос-платформенное приложения для рабочего стола или мобильного устройства.

Ulacos дает вам возможность сгенерировать свое собственное мобильное приложение для Android, iOS и Windows Mobile. Вы сможете закачать эти приложение в AppStore, GooglePlay или MarketPlace. Так же вы сможете сгенерировать кросплатформенную настольную версию приложения на основе технологии Electron.

Один и тот же код работает ни всех устройствах, что синхронизирует добавленный функционал одновременно на все устройства.

### Модульность

Модульность позволяет легко расширять Улакос добавляя к нему необходимый фукционал. Таким образом, вы не перегружаете свое приложение фукционалом, а только используете то что нужно.

В Улакос есть УлакосМаркет. Это модуль который позволит выбрать и устанвоить нужные вам расширения разработаынные разными разработчиками.


### Другие

- **Единый вход** - Ulacos не разделен на 2 интрефейса как это считалось класчическим прошлую эру. Интерфейс администрирования и интерфейс пользователя типа Joomla, WOrdpress, Drupal, Magento и других. Обчыно у вас отдельный URL для входа в Администраторскую. Там вы управляете содержимым, а потом в лицевой части пользователь получает доступ к этому содержимому.

    Такой подход стал совершенно не практичным. Современные задачи которые ставит перед собой веб приложения, требуют, что бы конечный пользователь так же управлял документами с лицевой части сайта. Пользователь тоже должен иметь возможность добавлять, удалять и изменять документы. Это ведет к созданию избыточного и дублирующего кода, который обеспечивает одинаковый функционал в 2х разных интерфейсах. Это накладно, и 2 раза увеличивает шансы на ошибки и баги.

    В Ulacos единый вход. Продвинутая система ACL распределяет кому что можно. Если это просто покупатель, он только увидет каталог товара, и только сможет сделать заказ, если это кассир, то получит доступ к формированию заказов, а если бухгалтер, то доступ к финансовым документам. И все они будут работать в едином интерфейсе, с единмым стилем.

- **Темы** - разметка Ulacos слишком сложная, что бы позволить дизайнерам менять ее. Так что в Ulacos есть только 2 основных шаблона разметки. Но сами шаблоны модулей можно перезаписывать, хотя не думаю что это может часто понадобится. В основном создание стиля или нового дизайна сайта делается путем создания нового CSS стиля, в удобном визуальном интерфейсе. Вы можете это сделать сами, или скачать и установить один из сотен готовых стилей и наборов шаблонов.

- **Открытый Исходный Код** - и дружелюбный менджемен, позволяет любому разрабочику, учавствовать в разрботке самого ядра Улаков, и его основных модуелй. Не ждать пока жалаемые фичи внедрят, а добавить их самому.

- **Скорость** - **скорость** работы приложения имеет первую приоритетность. Принцип таков что даже возможно пожертвовать дополнительным фукционалом, если это повредит производительности. При разработке баз данных, так и кода, оптимизация всегда стоит на первом месте

- **Постоянные обновления** - В Улакос внедрена технология Git Flow,  Continuous Integration (CI) и Continuous Delivery (CD) позволяют выпускать обновления очень часто, вплоть до еженедельного, или чаще если это требуется. Такой подход, ускоряет время исправления ошибок, и делает все систему более надежной.